講多少少關於酒店業主聯會嗰句「被逼做本地市場」！！！！

講多少少關於酒店業主聯會嗰句「被逼做本地市場」，其實一句說話可以睇得出，香港某些階層的偏見及僵化。
酒店業基本上係好勢利同注重門面的行業，超級白鴿眼。記得以前做酒店，我的上司成日會細聲話我知，邊個客戴隻錶係幾十萬，邊個客用個手袋又十幾萬。我會覺得「關我叉事咩，都係咁做嘢架啦！」但係上司對呢D貴客，明顯態度會殷勤好多，永遠對客的要求唔say no，永遠四萬咁嘅口。
相反，如果係promotion先來的客，即使同事表面上都係咁做嘢，但態度上真係求其好多。更有甚者，喺背後叫D客做「乞兒」，而講緊嘅人，可能只係最前線一個清潔或執房，甚至係炒散。客人身份不同，就算喺同一家酒店，同一等級的plan，受到的待遇都會截然不同。
所謂公司standard，只係有事俾人抽秤時，公司同你講的說話。酒店業係最注重社經階級的行業，對佢哋來講，佢哋的工作就係服務少部份貴客，同應付一大堆「乞兒」。即使嗰班「乞兒」都係俾錢來幫襯，甚至有時係俾足正價。但只要你係「貴客」，就算你要求多多，又俾好多嘢佢哋做，佢哋都做得好心甘情願。
經濟好的日子，所謂的good old days，遊客住客為主，遊客早出晚歸，返來只係沖個涼瞓個覺，好易serve，幾乎只係前台同執房有做嘢啫。而家經濟唔好，佢哋要推出staycation plan吸引本地客。staycation 客專為酒店而來，當然會用盡酒店設施。如此問題就出來了，好多香港酒店的設施，基本上只為爭取星級而備有的門面嘢，設施及服務人數，根本不足以應付大量客人。我記得以前做酒店嗰陣，spa的同事講返，工作其實好清閒，企多過做。因為遊客通常往外跑，好多所謂設施，有就得，用來擺，充撐場面。
但轉型做staycation，成個要求就唔同晒。客人要求設備係滿足到佢哋嘅，慣咗擺門面做樣的設施，突然真正要投入服務，不論硬體及軟體都跟不上，所以業界就嗌晒救命。香港酒店不似澳門，澳門酒店的設計，好多時係預客人留酒店玩成日，所以好重視配套，泳池好靚，餐廳商店多元化，酒吧有真正吸引力而非「有就得」，而且不止高消費人士，而係低消費人士都會考慮到，會有food court之類配套。香港突然要轉，硬體冇可能變得咁快，但管理人手方面都太僵化，轉不過來。
而最令酒店業感到「委屈」的，係要佢哋serve一班佢哋覺得係「乞兒」的人。感覺簡直好似日日俾「乞兒」蹂躪咁，所以先有咁多staycation 客的劣行流出。你估以前D「貴客」唔麻煩咩？要數畸尼嘢，有錢人唔會少得過窮L。但服務有錢人，佢哋心甘命抵，服務「乞兒」？好委屈囉！
就係覺得委屈，先會用「被逼」兩個字，短短兩個字，已經透露出嗰種「虎落平陽被犬欺」的不甘心。否則，唔會咁講嘢。
會點講法？「而家旅遊業寒冬，多得本地客支撐我哋產業，才可以繼續營運。」
呢D唔係識唔識講嘢嘅問題，係根本的偏見改不了。

「住外跑」
「投入服務」
大佬 成篇大陸文咁

可能我嗰邊冇咩
淨係見廚房嗰邊成日鄙視啲炒散
可能禮賓部先多呢啲

白鴒眼現象存在，同香港客衰，兩樣野無抵觸。
你話疫情期間業界先特別同港客多磨擦然後純粹歸咎於業界，係唔公平。

Flight attendant、地勤都一向係好怕香港人。

係平均好過中國客既。好過中國囉。

好多時唔係錢唔錢既問題，
係印度、中國、俄羅斯都多麻煩，
但某些情況甚至可以鬧返佢轉頭。

香港人，投訴投訴投訴，麻煩程度真係首屈一指。

白鴿眼睇手袋手錶就未必嘅
但有啲人唔做優惠都唔會住嘅多數求鳩其打發佢
回頭客就會熱情啲嘅

早就應該糾正啦
個客又西個伙計又西
成個社會不務正業剩係炒炒賣賣乜撚野資源都商業化用訊息不對稱賺埋D19錢 一係開藥房出賣大量社會成本去謀利
香港呢D垃圾民族早D乞食早D好
真真正正做番D有貢獻有生產價值既產業先黎講啦

咁委屈呀

好撚慘，應該收返旺季價錢，唔好做cheap哂

之後一律唔收香港身分證同特區護照登記嘅客

醒的就快d止蝕執7左佢啦,
有排衰

酒店業咩咩聯會 呢D擺明食慣支那水, 睇本土人唔起
其實佢地可以去大灣區開酒店咪得

兩邊都咁仆街
打贏話事啦,唔撚打和SUPER啦

酒店業 = 水貨藥房
Sorry 佢地可能仲衰過水貨藥房
水貨藥房都放低本身支那狗target customer
做番本土人生意, 賣下滴露, 家品, 湯包, 有咩demand就食乜餸
酒店業班人好似怨婦咁, 賺慣RMB上晒毒癮
要戒毒癮, 賺HKD 要叫辛苦

被逼做本地生意

咁撚難為你，不如執柒咗佢啦

執左佢, 直接去大灣區開業做生意囉

鍾意揀貴客
逆市加價咪得囉

班業主係咁㗎喇
賺少啲都出嚟叫春
有cash flow 好過好似CX咁屎都冇得食先喇

不過有時啲香港客又真係幫唔落
一間房上幾廿條友上當party room又有
之前掟蛋糕掟到成間房都係又有
睇到都覺得羞家

酒店業前線被逼招呼本地客！！
震驚七百萬人！！

個分別應該係外國屌得你幾兇狠都好，都係罵完就算

香港人未必罵得好惡，但會好落力去寫信，email投訴，香港人唔係要發洩下咁簡單，係要整死你